{"title": "Hỏi đáp: Vacxin 6 trong 1", "question": "Con em hiện tại được 2 tháng rồi sanh ở BVTD nay em muốn tiêm ngừa vắcxin 6in1 hiện tại bên mình có thuốc không? Tiêm ngừa trễ bé có bị ảnh hưởng gì không?", "answer": "Chào bạn,,Vacxin 6in1 hiện không còn thuốc. Bạn có thể thay bằng 5in1 Quinvaxem. Vacxin 6in1 có thêm thành phần ngừa Bại liệt. Vacxin 5in1 không có thành phần ngừa Bại liệt mà bé sẽ được uống kèm vacxin Sabin ngừa bại liệt. ,Bạn có thể tiêm tại phòng khám trẻ 227 Cống Quỳnh Q1 vào các sáng từ thứ 2-6.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-6-trong-1-21442/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chế độ ăn của bé 6 tháng", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em được 6 tháng cân nặng 6,5 kg, bé sanh đủ tháng lúc sanh 2kg8, bú mẹ hoàn toàn. Nay bé bắt đầu ăn dặm, bà nội thấy bé chậm lên kg, nên bắt bé ăn ngày 3 lần sáng 8h, trưa 12h và chiều 4h, bé ít bú sữa, khi ngủ bé hay giật mình và rên, em muốn hỏi là bé ăn nhiều và ít bú như vậy có được không?", "answer": "Chào bạn,,Con của bạn có cân nặng bình thường. Bé sau 6 tháng tuổi chỉ cần lên mỗi tháng ít nhất 200g. Bé nên bú sữa nhiều, mỗi ngày ít nhất 800 ml sữa (nếu ăn mỗi ngày 2 cữ cháo). Sữa dễ hấp thu và đầy đủ dinh dưỡng. Ăn dặm ở độ tuổi này chủ yếu để bé làm quen với thức ăn đặc và bổ sung thêm chất sắt, chất xơ (là những chất có ít trong sữa). Bạn nên chịu khó đút thêm sữa cho bé tốt hơn là ép bé ăn nhiều.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/che-do-an-cua-be-6-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Da nổi mẩn đỏ, bú ít", "question": "Bé em được 2 tuần tuổi. 2 ngày gần đây bé bú ít. Ban ngay bé ngủ nhiều không thấy quấy khóc khi đói, em phải canh giờ chọc bé dậy nhưng bé chỉ ngậm vú ngủ chứ không chịu bú. Em vắt sữa ép bé bú bình thì bé bú được một ít (khoảng 30ml). Tối khoảng 2 tiếng bé dậy em cho bú một lần. Như vậy có bình thường không ạ?Hiện tại da bé bị nổi mẩn đỏ ở tay, chân, lưng, bụng và nhiều nhất ở vùng háng. Bé bình thường không bị sốt. Em rất lo lắng không biết bé có bị bệnh gì không? Nhờ bác sĩ tư vấn giúp em. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé 2 tuần tuổi thì phải bú ít nhất 70 ml/cữ, mỗi 3 giờ bú một lần. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ tìm nguyên nhân bú ít của em bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/da-noi-man-do-bu-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sữa non bên ngoài cho trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ. Hiện bé được 1 tháng. Em không có sữa nhiều cho bé bú, em có nghe 1 số người hướng dẫn là cho bé uống sữa non colosvita để hổ trợ hệ tiêu hóa thêm cho bé. Em chưa có kinh nghiệm nhiều vì mới sanh lần đầu. Không biết cho bé uống cái đó có được không bác sĩ? Và em có ý định cho bé uống thêm sữa công thức similac (dạng nước) không biết trẻ sơ sinh có thể uống sữa dạng nước chưa ạ? Mong hồi âm của bác sĩ. ", "answer": "Chào em,,Trong giai đoạn từ lúc sinh ra đến 6 tháng tuổi, yếu tố IgG mà bé được truyền từ sữa mẹ sẽ giảm dần. Cũng trong giai đoạn này, bé bắt đầu giai đoạn tự hấp thụ và cơ thể tự tạo ra các yếu tố IgG, IgA, IgM trong cơ thể. Tuy nhiên, vì bé còn đang trong giai đoạn đang phát triển, các yếu tố kháng thể quan trọng giúp cơ thể bé khỏe mạnh và miễn dịch là IgG, IgA, IgM rất thấp. Ngoài ra, kháng thể IgG mà bé đang cố gắng tự có được không thể bù được hàm lượng IgG mà bé đang bị mất dần từ nguồn sữa mẹ. Đến lúc bé được 6 tháng tuổi thì nguồn IgG từ mẹ truyền sang gần như cạn kiệt. Đây chính là lý do vì sao việc bổ sung nguồn kháng thể tự nhiên (chủ yếu vẫn là IgG) lại trở nên quan trọng với bé.,Colosvita: sữa non dành cho trẻ từ 0-12 tháng tuổi là sản phẩm hỗ trợ hệ miễn dịch của trẻ tối đa nhờ có:,– Hàm lượng IgG cao vượt trội: 204mg/gói 3g.,Sản phẩm đặc biệt cần thiết cho trẻ nếu sau khi sinh mẹ bị mất sữa, chậm có sữa hoặc chất lượng sữa không cao.,Thực phẩm này không phải là thuốc và không có tác dụng thay thế thuốc chữa bệnh.,Em có ý định dùng thêm sữa Similac nước cho bé nhưng chị nghĩ em nên cho bé dùng sữa bột, vì cháu mới được 1 tháng tuổi nên uống sữa pha với nước ấm khoảng 37° C cho bé bú sẽ tốt hơn sữa nước.,Thân mến,,Ds. CKI. Huỳnh Kim Hằng\nKhoa dược – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/sua-non-ben-ngoai-cho-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ ra mồ hôi nhiều", "question": "Chào bác sĩ! Con em bé trai sinh được 2,9kg giờ được 6 tháng cân nặng bé được 7,5kg, dài 68cm. Bé rất lười bú tổng lượng sữa bé bú 1 ngày 200ml, đêm 300ml. Em có cho bé ăn dặm bột Hipp 1 ngày 1 bữa. Từ lúc 2 tháng đến nay bé không ngủ ngày nhiều, chỉ 15-20 phút. Bé hay ra mồ hôi hột ướt hết đầu và lưng, em có cắt tóc cho bé, nhưng tóc ở sau gáy không lên nhiều, em có cho bé uống aquadetrim 2 giọt/ ngày. Em lo lắng không biết bé phát triển như vậy có tốt không? Em có nên cho bé uống thêm canxi corbie 5ml/ngày không ạ? Mong được bác sĩ tư vấn giúp. Em cám ơn. ", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn có chiều cao và cân nặng trong giới hạn bình thường. Với độ tuổi này, bé cần được ăn mỗi ngày ít nhất 2 cữ cháo hoặc bột ăn dặm. Nếu bé bú ít thì bạn có thể cho bé ăn thêm 1 cữ bột ngũ cốc pha với sữa hoặc khoai tây nghiền với sữa. Nếu bé uống được 500 ml sữa mỗi ngày thì không cần phải bổ sung canxi .,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-ra-mo-hoi-nhieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé có bị táo bón", "question": "Chào bác sĩ! Con em được 5 tuần tuổi, bú mẹ hoàn toàn. Mấy ngày gần đây bé ít đi ị, khoảng 2 ngày đi 1 lần nhưng đi rất nhiều vì mẹ xi thêm, phân lỏng màu vàng. Bé hay vặn mình, mỗi lần như vậy mặt đỏ cả lên. Như vậy bé co bị táo bón không thưa bác sĩ?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn không bị táo bón. Bạn nên massage bụng cho bé để tiêu hóa tốt hơn.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-co-bi-tao-bon/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chỉ bú khi ngủ", "question": "Chào bác sĩ, bé trai của em khi 3 tháng tuổi phải ngủ mới chịu bú. Bé bú sữa công thức hoàn toàn từ 1 tháng tuổi. Hiện nay, bé được 5 tháng 10 ngày: 8,9kg-64cm. 1 ngày bé bú được 4-6 lần mỗi lần 150ml, cách nhau 3-4h. Bé thức chơi nhiều hơn nên có khi 6-7 tiếng mới bú. Như vậy có ảnh hưởng đến bao tử của bé không? Lượng sữa bao nhiêu là đủ với bé? Có cách nào để bé bú thức không? Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn hiện tại đã bị dư cân. Bạn cứ để bé bú theo nhu cầu. Bé bú sữa bột và lượng sữa bé bú một lần khá nhiều nên no lâu.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-chi-bu-khi-ngu-21420/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe của bé", "question": "Con gái cháu gần 2 tuổi, nặng 10kg, cao gần 80cm. Gần đây cháu phát hiện bé chỉ có lỗ đi tiểu và hậu môn, không có lỗ sinh dục. Có phải cháu còn bé nên chưa phát triển hết hay có dị tật gì không? Ảnh hưởng đến sức khỏe sinh sản của cháu sau này không ạ? Nếu làm phẫu thuật thì làm ở đâu?Mong các bác sĩ trả lời nhanh giúp cháu ạ. Cháu cảm ơn các bác sĩ.", "answer": "Chào chị,,Chị có thể dẫn bé đi khám để bác sĩ chẩn đoán chính xác tình trạng của bé. Chị nên đưa bé đến BV Nhi đồng 1 để khám sớm và chữa trị kịp thời.,Thân mến,,KTV. Lê Đào Minh Châu\nP.Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-21408/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ hơn 4 tháng tuổi, bị són ị trên 10 lần mỗi ngày", "question": "Chào các bác sĩ BV Từ Dũ! Bé nhà tôi đến nay đã được hơn 4 tháng tuổi. Từ khi sinh đến giờ cháu bị són ị liên tục (ít nước vàng, kèm ít cái), trên 10 lần một ngày, chưa kể 3 – 4 lần đi tiêu phân hoa cà hoa cải, mùi chua. Tôi tìm hiểu thì được biết rằng són ị là 1 trong những dấu hiệu của việc cháu thiếu VitaminD. Tôi cho cháu tắm nắng buổi sáng khoảng 15ph thì thấy cháu khỏi hẳn.Sau 1 tuần, tôi không cho cháu tắm nắng nữa (vì trời chuyển mưa và âm u) thì thấy cháu bị són trở lại, ngày 2 lần rồi nhiều dần. Tôi lại cho cháu tắm nắng kết hợp uống Aquadetrim nhưng không đỡ chút nào. Vì sốt ruột nên tôi mua thêm men tiêu hóa T-pepsin cho cháu uống 2 ngày, không đỡ. Tôi chuyển sang Smecta dùng 3 ngày, mỗi ngày 3 gói sau ăn (mẹ uống con bú sữa), không đỡ. Hiện đang cho cháu uống enterogermine đã được 2 ngày nhưng tình trạng không cải thiện.Cháu bú sữa mẹ + sữa ngoài từ khi sinh đến khi 2 tháng tuổi vì mẹ thiếu sữa. Rồi mẹ có sữa lại thì chỉ bú sữa mẹ, thôi không bú bình, đến khi 3,5 tháng thì kết hợp bột ăn dặm. Phân của cháu màu vàng nhưng dần thì chuyển màu xanh. Như vậy, cháu nhà tôi bị làm sao? Và tôi cần lưu ý những gì? Kính mong nhận được phản hồi từ các bác sĩ. Tôi vô cùng chờ đợi và cảm ơn. ", "answer": "Chào bạn,,Bạn sai lầm khi cho bé ăn dặm quá sớm nên làm bé bị rối loạn tiêu hóa, rồi lại tự ý cho bé uống thuốc mà không có chỉ định của bác sĩ. Bạn chỉ nên cho bé ăn dặm khi bé được 6 tháng tuổi. Trước 6 tháng tuổi, bé chỉ cần bú sữa mẹ là đã đủ nhu cầu dinh dưỡng. Bé bú mẹ hoàn toàn sẽ đi phân hoa cà hoa cải, 6-8 lần/ngày. Bé bú mẹ hoàn toàn dễ bị thiếu vitamin D và canxi nếu chế độ ăn của mẹ thiếu hai chất này. Tuy nhiên, việc bổ sung canxi và vitamin D cần theo chỉ dẫn của thầy thuốc. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh, mang theo mẫu phân để bác sĩ dễ chẩn đoán.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-hon-4-thang-tuoi-bi-son-i-tren-10-lan-moi-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: U trên đầu", "question": "Chào bác sĩ. Con em được 3 tháng. Trên đầu bé chỗ gần ót bên trái có 1 cục sưng to như nửa quả trứng gà sờ vào mềm mềm và có vạch đỏ như mạch máu. Bác sĩ cho em hỏi như vậy là bị sao ạ? Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám trực tiếp bác sĩ để được chẩn đoán chính xác.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/u-tren-dau/"}
